\section{Cosinussatz}
Der Cosinussatz ermöglicht es die fehlenden Elemente eines Dreiecks zu berechnen.\\
In jedem Dreieck ABC gilt:
\begin{align*}
    a^2 &= b^2 + c^2 - 2 \cdot b \cdot c \cdot \cospar{\alpha}\\
    b^2 &= a^2 + c^2 - 2 \cdot a \cdot c \cdot \cospar{\beta}\\
    c^2 &= a^2 + b^2 - 2 \cdot a \cdot b \cdot \cospar{\gamma}
\end{align*}

\subsection{Beweis des Cosinussatz}
\subsubsection*{Beweis am spitzwinkligen Dreieck}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \draw[thick] (0,0) coordinate (cornerA) -- ++(10:5cm) coordinate (cornerB) -- ++(110:5cm) coordinate (cornerC) --cycle;
            \node[left = 0cm of cornerA] {$A$};
            \node[right = 0cm of cornerB] {$B$};
            \node[above = 0cm of cornerC] {$C$};
            \path (cornerB) -- (cornerC) node [midway, right] {$a$};
        \end{pgfonlayer}

        \draw[darkred, thick] (cornerA) -- ($(cornerC)!(cornerA)!(cornerB)$) coordinate (haBase) node[midway, above] {$h_a$};
        \pic[draw=darkgreen, thick, angle radius = 0.8cm]{angle=cornerA--cornerC--cornerB};
        \node[darkgreen, below left = 0.25cm and -0.15cm of cornerC] {$\gamma$};

        \begin{pgfonlayer} {tl2}
            \path[darkred] (haBase) -- (cornerC) node[midway, right] {$a_1$};
            \path[darkred] (haBase) -- (cornerB) node[midway, right] {$a_2$};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

Als Grundlage des Cosinussatz dient der Satz des Pythagoras.
\begin{equation*}
    a^2 + b^2 = c^2
\end{equation*}
Betrachtet man das abgebildete Dreieck erkennt man, das sich die Seite $c$ durch die Gleichung $c^2 = h_a^2 + a_2^2$ ausdrücken lässt. Um zum Cosinussatz zu gelangen, muss man $h_a$ und $a_2$ substituieren.
\begin{align*}
    c^2 &= h_a^2 + a_2^2\\
    &= b^2 - a_1^2 + a_2^2\\
    &= b^2 - a_1^2 + (a - a_1)^2\\
    &= b^2 - a_1^2 + a^2 - 2aa_1 + a_1^2\\
    &= b^2 + a^2 - 2aa_1 & a_1 = b \cdot \cospar{\gamma}\\
    &= b^2 + a^2 - 2 \cdot a \cdot b \cdot \cospar{\gamma}
\end{align*}
Diese Vorgehen lässt sich für $a^2$ und $b^2$ wiederholen.